【出師不利】梁朝偉新戲《歐洲攻略》 大陸票房一日間跌七成

梁朝偉、唐嫣、吳亦凡同杜鵑主演嘅新戲《歐洲攻略》，香港要等到今個月30日先上畫，而大陸啱啱過咗嘅星期五（17日）就上咗畫啦，據大陸媒體報導，《歐洲攻略》首日票房有9,600多萬人民幣（約1.09億港元），上畫僅一日，第二日票房得2,400萬人民幣（約2,739萬港元），趺幅達七成，真係有頭威冇後勁。

不過票房跌唔止《歐洲攻略》，仲有朱延平套《新烏龍院之笑鬧江湖》同埋黃渤自導自演《一出好戲》，而且整體票房都有跌，周五有4.6億人民幣（約5.25億港元）票房，周六有2.9億人民幣（約3.31億港元），加上周五係七夕，情侶都喺呢日約會，周六票房差咗啲都唔出奇。

其實導演馬楚成，繼2000年《東京攻略》、2005年《韓城攻略》之後，相隔13年再拍攻略系列嘅《歐洲攻略》，卡士依然係偉仔擔正，不過今集係合拍片，偉仔拍住3位大陸演員，對香港觀眾嚟講係會陌生啲。

香港人未睇都知唔使入場啦

不如叫支那攻略喇

票房低係因為嗰三個演員加食老本

吳亦凡喺大陸唔係好紅嘅咩，票房咁差

竟然唔篤數？ 有無聽錯？

可能已經篤咗

豆瓣得3.7分

又破壞經典，當年東京攻略幾正架

劇情一般啦， 都係搵d 明星搭出黎再加東京景做賣點

Kelly個提款卡密碼我都仲記得332335，你話幾成功

近排打緊貪

TTTTT

Skr

係都要搞亂我個頭嘅

篤完第一日
第二日無錢篤

幾時拍埋非洲攻略、美洲攻略？

第一集我睇偉仔係日本溝日本妹
第二集我睇偉仔係南韓溝南韓妹
第三集我唔係睇吳亦凡係歐洲溝中國妹囉

風頭火勢, 大6依加打緊假票房呀

去到歐洲都要食蟈貨簡直倒退

梁朝偉係咪好等錢駛

變咗支那片

梁朝偉喜劇三連仆
呢套從預告片到演員陣容 爛味極其濃郁

吳亦凡死廢青夠姜就同我隻抽

中港合拍片失敗最佳例証, 冇哂'攻略'系列浸港味, 不倫不類, 兩便不討好, 冇左做數票房手法催谷要見真章就原形畢露